{
  "titre": "Mathématiques discrètes",
  "questions": [
    {
      "question": "Que donne (A intersection B) union (A intersection B complémentaire)?",
      "options": [
        "A",
        "B",
        "A complémentaire",
        "B complémentaire"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Quel est le pgcd de 462 et de 1071?",
      "options": [
        "20",
        "21",
        "22",
        "23"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "À quoi correspond p / (p disjonction q) en termes de validité d’argument?",
      "options": [
        "Addition",
        "Modus ponens",
        "Syllogisme",
        "Division"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Quel est le coefficient devant x^4 pour (x – 1/x)^20?",
      "options": [
        "10",
        "11",
        "12",
        "13"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Cent billets, numérotés 1, 2, 3, . . ., 100 sont vendus à 100 personnes différentes pour un tirage. Quatre prix sont attribués, tous distincts, et le grand prix est un voyage à Tahiti. Combien y a-t-il de façon d'attribuer les prix si les personnes qui ont les billets 19, 47 et 73 gagnent toutes des prix?",
      "options": [
        "P(4,3) * P(97,1)",
        "P(5,3) * P(97,1)",
        "P(4,3) * P(87,1)",
        "P(4,2) * P(97,1)"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Cent billets, numérotés 1, 2, 3, . . ., 100 sont vendus à 100 personnes différentes pour un tirage. Quatre prix sont attribués, tous distincts, et le grand prix est un voyage à Tahiti. Combien y a-t-il de façon d'attribuer les prix si aucune des personnes qui ont les billets 19, 47, 73 et 97 ne gagnent des prix?",
      "options": [
        "P(95,4)",
        "P(96,4)",
        "P(97,4)",
        "P(98,4)"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Combien y a-t-il de possibilité lorsqu'on lance 4 dés distincts?",
      "options": [
        "1296",
        "36",
        "216",
        "6"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Monsieur et Madame Cantaloup sont invitent 10 humains à leur chalet. Il y a une ville de 15, mais il faut en choisir 10, et 2 ne veulent pas se lâcher (ils viennent ensemble ou pas du tout). Combien de possibilités de groupe au chalet?",
      "options": [
        "C(13,10) + C(13,8)",
        "C(12,10) + C(13,8)",
        "C(14,10) + C(13,8)",
        "C(15,10) + C(13,8)"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Monsieur et Madame Cantaloup sont invitent 10 humains à leur chalet. Il y a une ville de 15, mais il faut en choisir 10, et 2 sont très en colère l’un contre l’autre (si un vient, l’autre ne peut pas). Combien de possibilités de groupe au chalet?",
      "options": [
        "C(13,10) + C(13,8)",
        "C(12,10) + C(13,8)",
        "C(14,10) - C(13,8)",
        "C(15,10) - C(13,8)"
      ],
      "response": 3,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Calculez 455^839 (mod 111).",
      "options": [
        "101",
        "102",
        "103",
        "104"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    }
  ],
  "nbQuestion": 10,
  "temps": [
    10,
    15,
    20
  ],
  "foisReussi": 0,
  "foisFait": 0
}